[亮劍] 中國7月減美債半年最勁 「金融核彈」真的來了？

中國7月減美債半年最勁 「金融核彈」真的來了？

中美貿易戰升級之際，美國官方發布數據指，盡管7月全球對美債需求反彈，但中國卻意外地連續第二個月減持美債，且持倉規模創出六個月新低、拋售力度為六個月來最大。由於當月6日中美正式開打關稅戰，外界緊盯中方是否以被指是「金融核彈」的手段－－減持美債反制特朗普政府；但分析普遍指，中方拋債報復美國的可能性很低。

消息公布後，美國10年期債券孳息率周二曾升至3.048厘，創5月22日以來新高。

中國7月持美國債規模 降至1.171萬億美元

美國財政部美東時間18日、即周二公布的國際資本流動報告（TIC）顯示，雖然中國仍是美國最大的海外債主，但7月中國所持美國國債規模，降至1.171萬億美元，為年內第二低規模，僅次於今年1月的1.1682萬億美元；而且當月持倉按月減少77億美元，減持規模為1月以來最大。

至於被海外視為中國持有美債離岸中介的比利時，7月持倉排在第12位，當月持倉也減少2億美元，為四個月來首度減持，6月增持42億美元。

值得注意的是，從總體數據看，美債需求其實正在回升，7月海外投資者淨買入美國資產、即國際資本淨流入為552億美元，6月淨流入規模由1145億美元上修至1897億美元。在這一背景下，中國卻反而減持美債，引發市場的關注。

全球對美債增持 中國卻減少引來猜測

由於時值中美貿易戰於7月初升溫，美國總統特朗普先對340億美元的中國商品加徵關稅，中方等量反擊、對同等數額美國貨徵收報關稅，外界緊盯中國是否以拋美債，反擊特朗普政府。

但有分析師指，中美7月開打關稅戰，人民幣於當月跌約2%；因此相信，中國減持美債的部份原因，是出售美元資產、套現以支持人民幣滙率，而並非以拋美債作貿易戰武器。

中國或減美債 班資回朝撐人民幣匯價

事實上，關稅是中國最可能運用的反擊手段，即使是操縱滙率，也比拋售美債機會還大。投顧公司NatAlliance Securities主管布雷納（Andrew Brenner）表示︰「中國就算不滿被課稅，也不會反映在美債上。試想，中國要持有殖利率2.8%的2年期美國國債？還是殖利率負0.53%的2年期德國國債？」

事實上，此前不少分析亦指出，中國拋美債是「傷人亦自傷」的舉動，不會輕易運用，原因有︰

一）拋美債侵蝕中國手持美債的價值︰中國倘若拋售美債、壓低美國國債價格，將會侵蝕中國繼續持有的美債價值。

二）拋售對美債影響其實不大︰專家曾估計，就算中國出售其所持全部1.18萬億美元、以及位於比利時等外託管帳戶的約1000億美元美債，10年期美國國債收益率將僅會上升0.3個百分點，即對美國損傷有限。

三）或干擾人民幣滙價︰中國一旦出售美國國債和囤積人民幣，很可能驅動美元下跌、人民幣升值，導致中國的出口商品相對更加昂貴，不利中國出口。

唔夠錢還債咪賣身家囉

美息又真係抽

升咗

無錢要套現就話拋售，笑死人

支拿人先會自high

死都拗返生乃支那特色

你一放，大把國家接
歐盟、日本、俄羅斯一定會接

俄羅斯唔係都減持緊咩？

贏國點都死
自己、老豆同阿爺春袋都被美帝夾到實一實

因為俄羅斯都缺錢

加息喎
低風險最佳投資

春袋，強国有嘅咩？

CNY backed by what?

賣美債咪又係收返美金
拋售=債價跌
支國印銀紙 我就唔撚信佢唔計美債做儲備
本來已經超印緊 儲備再跌咁匪幣應該仲唔值錢

我真係恭喜佢

一係佢賣美債收人仔囉 大把非洲國家排隊買

我落嚟撲奶粉 = 落嚟消費救香港

我吐現撲水 = 我量劍衝擊美國經濟

GOODEST LOGIC

沽美債, 買返国企民企H股係海外發行的美元債券, 左手換右手幫自己散水, 咁都算係美元外滙儲備喎.

近排玩所謂逆周期因子去干預人仔開市價, 咪又係一開市就mark高人仔然後用美元真金白銀咁去托市, 咁D美元邊度嚟呢, 借到盡頭就要動用外滙儲備老本中的美債.

唔係佢真心要放核彈, 係7到盡頭冇得揀啫.

你賣完但大把人接貨
有咩威力

77/10000連1%都無 等支那估出10%先講喇
紅字咪人棄我取囉, 美國加息美元萬劍歸宗之際你夠膽放人地咪等執平貨囉

你知唔知中國有幾多外匯儲備？

歐盟同日本都窮都pk, 俄羅斯會接咁都比你諗到， 好野

清倉之日，打仗之時！

非洲黑兄弟淨係認美金.....

淨係美聯儲都食得哂

同埋根本無可能拋售，美債係外匯儲備中零風險高回報國債，點拋售

支那官係咁助攻,想支那死

拎住一大堆美債去同美國打貿易戰！

強國邏輯

有幾多？想知

一定賺錢嘅野都覺得會無人買，好野

冇錢都可以買野？ 簽卡？ 好野

夠膽沽哂美債喇...石油同一大堆原材料用美元結算...到時睇下人民幣插幾多

無錢個國家破左產啦on9

最近啲五毛真係越來越廢

得閒睇多d新聞，讀多d書啦， 唔係一句on9就得架， 傻西

根本冇得同美國玩
已發展國家唔會比美債跌 一定局住買

大陸班官成副身家喺晒美國
邊會有心想美國死

抛完就人仔爆

中共殺敵一百，自傷一千

呢位朋友啲觀念邊度學咁新穎

和平太耐，產生好多國際盲

呢句野見證連登仔智商

美債 美金或任何貨幣嘅價值都係建立係人地對佢嘅信任

學你咁玩即係自己倒自己米

睇得新闻联播太多

放美債係咪會拎人民幣下跌？
想其他國家買佢d 野 ？

佢話人睇書少
我想知佢睇開乜秘笈

相反

《國際緊急經濟權力法案》是在冷戰時期的1977年制定，旨在讓總統有權對美國的敵人施以經濟制裁。根據該法，特朗普“有權”單方面施加相關投資限制。該法以往主要被用來對朝鮮和伊朗等國實施制裁。
除了在併購領域的限制性措施，《國際緊急經濟權力法案》的可怕之處，在於該法案規定，在“美國國家安全保障和經濟利益遭受重大威脅”時，美國政府可凍結及沒收外國持有的美國資產。
這也意味，在非常時期，美國可根據啟動這項緊急法案，凍結中國持有的美國國債，甚至一筆勾銷美國對中國的欠債。
啟動《國際緊急經濟權力法案》，也就是宣佈美國全國進入貿易緊急狀態，和中國在貿易這個戰場上來一場生死戰

我冇事你要生要死之戰

你就咁post段法律出黎又唔解釋算點

而且你想唔認數邊使法律 唔還咪唔還

有冇條法律係到都改變唔到 你唔還錢美金就會失去信用

用到呢條法律都WW3 WFC

係就快

點解既

好似話舊年都仲有三萬億架？

乜而家淨返一萬億咋！死得啦支那冚家鏟！

拋售? 邊撚度拋呀? 睇過?

首先要了解錢係乜野
錢係國家印出黎
佢本身只係廢紙
依家人仔值錢既地方就係因為國家有美債
姐係d人係唔會只信你人仔
d人係信美國
如果你賣美債
每個國家都唔會再keep人仔
咁人仔就爆
所以強國無可能賣美債
依家中國揸住美債只係得2成
你賣出去其他國家會瘋狂咁收
貿易戰目的就係想d錢流番入美國
有錯任屌

唔拋美債邊有美金同美國打貿易戰啊

你知唔知你地臭閪支那賤蛆每條每年只可以換幾多外匯

。。。。。。。。。等有識之士講

都唔係一句「睇多啲新聞就」就證明你有point架柒碌
成日話人無錢，十足茶樓啲廢老咁
唔知仲以為歐盟同日本變咗第三世界

佢睇抆匪太
身痕亂播

英女皇夠有法律權力去拒簽法案啦，但佢唔會用丫嘛。因為無人會首先去破壞個平衡。

係強國人先會有權用突呢個概念。

屌啲支那人邏輯好簡單，佢哋覺得支那仆街等於全世界都仆街

未見過世面

咩呀你，有無睇TVB咖，佢同佢請上去財演成日吹奏人民幣「或者」可以被視為EM嘅美金咖

廢老果啲言論同世界觀真係去到「科幻」嘅水平。。。老實講，我接觸到啲外國老嘢完全唔係/ 唔會咁諗嘢

我都想知點解拋售美債人民幣會升

賣美債拎美金cash，再喺外匯市場買入冥幣
買入既動作會令該商品價格上漲，因為買方願意用更高價格買入

道理上係咁，實際做唔做到係第二回事

習仔又贏

嗱我冇話升上火星呀
我原句係相反